{
    "data_info": {
        "documentID": "J_NAT_034170",
        "source": "온라인문서",
        "writer": "null",
        "ISBN_ISNN": "null",
        "version": "null",
        "source_language": "ko",
        "translator": "파파고",
        "source_url": "'https://encykorea.aks.ac.kr/Article/E0024910",
        "collectedDate": "2023-09-20",
        "publishedDate": "2020-01-01",
        "domain": "자연관광",
        "title": "불갑사 사천왕상(佛甲寺 四天王像)"
    },
    "text": "全羅南道霊光郡ブルガプ面モアク里ブルガプサにある木造四天王像。高さ約3.5m.1987年全羅南道有形文化財に指定された。制作年代ははっきりせず、朝鮮後期に製作されたものと推定される。1800年代末から1900年代初頭の間に全羅北道高敞逍遥山にいたヨンキサの敷地が良いと言って、当時県監が、寺を焼却して家を建てたが、この時、ここにいた四天王像を海の向こうブルガプサに案内してきたと語り継がれている。ブルガプサの僧侶たちが伝えるところによると、四天王像を船に乗せて法聖浦に持ち込んだという。それ以前には天王門の中に四天王幀画を祀ったというが、現在ブルガプサには\"大韓光武八年甲辰二月(大韓広袤八年甲辰繰越)\"という連帯が書かれた四天王幀画が所蔵されている。ブルガプサ四天王像は制作年代は確かではないが、寶林寺の四天王像とほぼ似ている製作技法と形態を見せていて興味を引く。ブルガプサ四天王像は姿勢とか顔の形など、全般的な面では、宝林寺像とほぼ同じ枠組みで作られているが、細部事項、つまり帯、保管ひも、チョンウィウィの端などでは全く違うように描写されている。全般的に見て、宝林寺像より規模が小さくて、手法がたくさん落ちている。鬼はすべて8体がおり、朝鮮後期の四天王像の典型的な形式に従っている。",
    "QA": [
        {
            "question": "この四天王像はどこにあるのですか？",
            "answer": "ブルガプ面モアク里ブルガプサにあります。"
        },
        {
            "question": "四天王像は何で作られていますか？",
            "answer": "木造です。"
        },
        {
            "question": "四天王像の高さはどれくらいですか？",
            "answer": "約3.5mです。"
        },
        {
            "question": "四天王像はいつ制作されたと推定されていますか？",
            "answer": "朝鮮後期に製作されたものと推定されています。"
        },
        {
            "question": "四天王像はどのように移動されたと言われていますか？",
            "answer": "ブルガプサの僧侶たちが伝えるところによると、船に乗せて法聖浦に持ち込まれたと言われています。"
        },
        {
            "question": "四天王像は全羅南道有形文化財に指定されたのはいつですか？",
            "answer": "1987年に指定されました。"
        },
        {
            "question": "四天王像の制作年代ははっきりしていますか？",
            "answer": "はっきりしておらず、朝鮮後期に製作されたものと推定されています。"
        },
        {
            "question": "四天王像はどのような形態と製作技法を示していますか？",
            "answer": "宝林寺の四天王像とほぼ似ている製作技法と形態を示しています。"
        },
        {
            "question": "四天王像は何を祀っていますか？",
            "answer": "天王門の中に四天王幀画を祀っていたとされています。"
        },
        {
            "question": "四天王像にはどのような細部事項が描写されていますか？",
            "answer": "帯、保管ひも、チョンウィウィの端などが全く違うように描写されています。"
        }
    ],
    "word_Count": {
        "text": 398,
        "QA": 330
    }
}